（食草時代）中国就業形勢嚴峻 逾7成大學生畢業即失業

受到經濟成長放緩和武漢肺炎（新型冠狀病毒病，Covid-19）疫情影響，今年中國就業形勢嚴峻，今年4月除了有超過5千萬人失業，874萬大學應屆畢業生中，也有超過7成尚未找到工作，畢業即失業。

根據中國國家統計局的數據，今年5月城鎮調查失業率達5.9%，失業人數超過5300萬人；而隨著7、8月畢業季來臨，874萬大學應藉畢業生將面臨「史上最艱難的就業季」；主要因為今年大學應藉畢業生較去年激增40萬人，創歷史新高；此外，企業招聘人數持續縮減，且有大量企業裁員，導致今年大學業界畢業生工作簽約率遠低於往年。

獵聘大數據研究院4月發布的「2020年應藉畢業生春招求職報告」顯示，參與調查的應屆畢業生中已簽約（獲得正式聘書）比重僅25.73%，尚未簽約的比重達74.27%。

中國國家統計局新聞發言人付凌暉表示，中國20至24歲大專及以上人員（主要為大學應屆畢業生）5月調查失業率分別比4月和去年同期上升1.7、3.3個百分點，今年大學應藉畢業生規模達到874萬，創歷史新高，隨著畢業生集中進入就業市場，失業率可能繼續上升。

相信黨

油不是食草年代

你邊間教會btw咁樣班韭菜會唔會醒，定係照覺得中共好勁無得頂?

姐係有三成就業率啦，無事

想打三戰,轉移經濟危機?

啲樓價仲咁高，咁多資產仲洗返工？

好大機會

這維尼的愛

打WW3到時死番十億人咪解決了

又可以回鄉創業gogogo

咪撚又嚟香港搶飯食

還穿起新裝安守家中 等候來電等他愛

我相信政府中國或成最大贏家

14億無產階級

十四億人市場、幻覺啫
扼我唔到嘅

回鄉創業

可以去東羌投身情色事業

大學向社會輸送人材啫，邊有失業

再唔係咪又上山下鄉囉

"無計啦"<-咁樣
想佢地反枱機會仲低過移民火星

没事兒 蟲國太強大了

上山下鄉囉

你地唔好笑到咁開心 我想講好快就到香港

哈哈哈

香港班學生就話黃唔請
點解中國大學生咁愛國都唔請？

藍絲手足輸了

回鄉創業 全民老闆

讀書頂盡只係等你搵番國家平均薪酬水平

無人話會發達

油不是識醋年代

一畢業就等於失業

有工返都唔代表有錢搵，東莞好多廠人工只係出到2，3月份，有好多未出糧

行返舊路，搞黃賭毒啦

你放心，肯定會呀！不擇手段咁搶資源係中共特性。

.兵源充足，好事黎

snowpiercer 套戲咪講過間中要同車尾夾埋搞下革命黎控制低端人口。差唔多係時候控制人口了

將香港上市嗰堆中資變曬社企請人囉

係黨比佢地既考驗

出黎擺地攤囉
支国經濟點會差

全民做雞

經由戰爭推動經濟
大量消耗人力資源

戰時生產鍊工人有工開，仲可以推動婦女就業，所有工廠大量招聘女性，女權主義者或成最大贏家

生產、運輸、建築、軍工類就業急速活性化
發行戰爭債券，令市場充分流入血液
資金經過充分流轉，經濟急速由下跌變成上升

人口老化亦因爲戰後而轉變成年輕化

好快人人有工開，個個有槍使年代要黎啦

假的

你唔搞佢咪佢地落黎同你爭野做

打贏就係
打輸喇喎.........

大陸人8000月薪幫你做牛做馬
香港班貴價勞工好快

打輸咪當清洗人口
反正中共倒台既人
你當係朝代更替就得
一雞死一雞鳴
香港獨善其身就得

邊間教會

支持佢哋上山下鄉

仲可以繼續進修升學, 又可以延後畢業, 又可休學去攞地攤, 大不了又玩全国知青上山下鄉2.0

咪又黎滿清政府囉

打輸就直接好似WWII後德國/日本咁喇
變美帝附庸國

後者，韮菜好樂意做韮菜

醒咩鳩 你覺得香港今年畢業生搵到工

醒左又可以點 香港醒左嘅黃連警隊都打唔贏

大陸要打解放軍喎

可防可控

羌族妹正D？

中共要珍惜呢班小粉紅啦。
中國咁撚強大，幾千萬人門級職位空缺唔識無吓話？
呢代人二三十年後係超級少子化中國嘅人柱嚟。

lm

你地我地 原來默認左係大陸仔

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

沒事兒沒事兒，失業就去擺地攤吧。

弟兄你返摩門敎架?

得個價 一層100萬樓月租先1000蚊

得啦

唔係打三戰咩

強制徵兵

874萬大學生 入職做 摺被軍

又冇失業 又增加兵力

一舉兩得 還掂入摺被軍都冇成本架啦

一係摺被 二咪派去印度比人隊死咪鳩就

死左都唔知乜水架啦

男盜女娼既時代已到

開戰

食蟲

又係外國勢力假新聞抹黑，我國形勢一片大好，睇下啲基建，同啲樓幾貴我國政府唔洗派錢，仲可以加税就証明全国全民小康發大財，邊有窮人啊？你睇宜家香港同外國堆垃圾政府竟然要派錢接濟窮人

食草做喜羊羊

最衰都係佔中

我覺得支那地產泡沫爆破仲精彩過失業.